{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044234",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 둔마리 벽화 고분"
    },
    "text": "居昌屯マリ壁画古墳\\n\n慶尚南道居昌郡南下面屯馬里山298-1番地\\n\n1974年9月5日に史跡に指定された。高麗(コリョ)古墳群と同じ4角形ドゥルレドル形式[護石形式]だ。1972年に文化財管理局によって発掘された。発掘当時、墓は盗掘されて一部が破損された状態であり、埋められた人の人骨何便を除いては、遺物が出土されなかった。内部は、南北2.4m、東西0.9mの2つのドルドッノル[石槨]が中央の壁を共有するサンドッノル墓[雙槨墳]だ。東のお墓の壁画は赤外線写真によって南に3人、北に2人など奏楽舞踏天女(奏樂舞蹈天女)が描かれていることが分かった。そのうち、南方の天女はすいてあげてのせた頭に丸い冠をかぶっており、顔は楕円形の輪郭であり、口には笛をくわえて左の手は上に上げて果物のようなものが盛り込まれた皿を持っている。上着は肩に,スカーフのようなことをわたって前に垂らして仏教系の服という感じを与える。ボトムスは雲に隠れてズボンかスカートなのかは定かではない。北壁には文字みたいなものが描かれているが、今のところでは判読が不可能だ。西墓には南壁にインムルドの跡が残っている。ここには2人の天女、1人の男性など計3人が見える。この壁画はあまり残ってなかった高麗時代のものと仏教的な様式が強いが、道教的な様式も仄めかしているという点が特色だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この古墳は4角形ドゥルレドル形式[護石形式]をしています。"
        },
        {
            "question": "この古墳はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この古墳は1974年9月5日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古墳は何時代のものですか？",
            "answer": "この古墳は高麗時代のものです。"
        },
        {
            "question": "発掘時に何が見つかりましたか？",
            "answer": "発掘時には遺物が出土されなかったため、墓の状態が破損されただけでした。ただし、人骨も見つかりました。"
        },
        {
            "question": "内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "内部には南北2.4m、東西0.9mの2つのドルドッノル[石槨]が中央の壁を共有するサンドッノル墓[雙槨墳]があります。"
        },
        {
            "question": "壁画には何が描かれていますか？",
            "answer": "東のお墓の壁画には奏楽舞踏天女(奏樂舞蹈天女)が描かれており、南に3人、北に2人などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "天女の特徴は何ですか？",
            "answer": "南方の天女は丸い冠をかぶり、楕円形の輪郭を持ち、笛をくわえています。左の手には果物のようなものが盛り込まれた皿を持っています。"
        },
        {
            "question": "北壁に描かれているものは何ですか？",
            "answer": "北壁には判読が不可能な文字のようなものが描かれています。"
        },
        {
            "question": "西墓には何が残っていますか？",
            "answer": "西墓の南壁にはインムルドの跡が残っています。また、2人の天女と1人の男性が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この壁画の特色は何ですか？",
            "answer": "この壁画は高麗時代のものであり、仏教的な様式が強いですが、道教的な様式も仄めかしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 419,
        "QA": 412
    }
}